六四？咩黎架？sorry我政治冷感

早2日睇到呢條片
發現原來而家既大學生都好多人唔知六四係咩事
片入面仲有個男仔話自己政治冷感
呢d情況00後應該更嚴重
所以試下係度同唔知/唔記得既人講下
希望多d人知道
同埋而家已經有教科書冇提六四
學校唔教就由我地黎教
我知道6月9號而家黎睇可能重要d
但六四都好重要
係呢件事令香港人明白民主係幾咁重要同中共係幾咁仆街
所以香港人唔可以唔知

懶人包:
背景
1.改革開放只係令一部份人有錢左，依然有好多人仲係好窮
2.失業率高，連大學生都搵唔到工
3.物價高漲，低下階層既人甚至連日用品都買唔起
4.官員貪腐問題嚴重
主要基於以上幾點, 人民開始對政府產生不滿
而導火線係89年4月15日胡耀邦逝世
大批學生去天安門悼念

發起
4月17日唔同地方都開始有悼念活動
隨住人數增加
成個活動開始由悼念活動變成示威抗議
學生正式向政府提出7個要求
1.重新評價胡耀邦同志的功過是非、肯定其「民主、自由、寬鬆、和諧」的觀點。
2.嚴懲毆打學生和群眾的兇手，要求有關責任者向受害者賠禮道歉。
3.盡快公布新聞法，保障新聞自由，允許民間辦報。
4.要求國家領導幹部向全國人民公開其本人及家屬的實際財產收入，嚴查官倒，公布詳情。
5.要求國家有關領導人就教育政策的失誤對全國人民作出正式檢討並追究責任，要求大幅度增加教育經費，提高知識分子待遇。
6.重新評價反資產階級自由化運動，並為在期間蒙受不白之冤的公民徹底平反。
7.強烈要求新聞機構給予這次民主愛國運動以公正如實及時的報道。

4月22號胡耀邦國葬
中共命令封鎖廣場
但學生冇理
國葬只係搞左40分鍾就完
令學生更為不滿，認為中共hea做
之後學生就將個7個要求寫落請願書
跪係人民大會堂樓梯希望總理李鵬(強硬派)接見
但中共唔理
4月23號學生組織─北京高校學生自治聯合會成立
吾爾開希、柴玲、王丹就係學生領袖
發動罷課、演講同自辦報紙
4月26日人民日報話呢次係動亂
引發幾十萬人大遊行
5月4日趙紫陽(溫和派)發表講話
令學生條氣順左d
但吾爾開希等領袖仲係希望示威繼續
5月13號幾千個學生絕食
希望中共理下佢啦
絕食左5日李鵬終於同佢地對話
但傾唔掂數

李鵬同趙紫陽都係鄧小平左右手
可惜因為趙紫陽係溫和派
佢甚至去過天安門同學生傾
最後鄧小平當然屌柒趙紫陽
之後趙紫陽就開始失勢

5月20號北京宣告戒嚴
軍隊正式入城
但比學生同市民阻住
5月30日學生豎立民主女神像

結束
6月3號晚中共係新聞聯播叫民眾要留係室內
天安門要開始清場
最後坦克、裝甲車同幾十萬解放軍已經唔理學生同人民既阻擋直接爆入天安門
見一個殺一個

完！
如果有咩錯歡迎修正
講定sorry先

最後今日先知六四係咩事既可以睇下呢幾條片

另外arm channel都專登出片講六四
所有願意出呢類片既channel都十分值得支持

最後6月9號一定要出黎
到時見

已經唔係政唔政治嘅問題 係你嘅良心價值觀
睇完之後都係冇感覺嘅 真係枉為人

64係喺屋企hea嘅好日子
攞嚟準備69上街

中共既人無得救由得佢地聽黨指揮 反而送中惡法香港真係燒埋來 同大陸落來走資同外國人一齊攬炒

講得岩
所以9號一定要出

政治冷感 問呢條問題好尷尬？
讀屎片架？ 睇完真係把幾火
條仔枉為人呀真係

奴化成功

仲要片中每位都係大學生

所以唔可以比呢個情況繼續落去
要喚醒多d人
救得一個得一個

恒大

睇完好失望 大學生都咁樣

推

我係90尾
中四/五個陣有次社工黎專講六四
就比左條片我地睇
講真只係差幾年
點解可以差咁遠？

唔好睇少教育的影響

依家啲學校唔教？

睇過另一條訪問中學生既街訪片
點解通識教育可以教到90後出嚟守護香港
但係教唔到00後？

當年我間垃圾中學老師只係輕輕咁帶過下六四咩事
問得深入小小個垃圾老師話有興趣既自己睇課外書了解
真係on撚鳩

有一個岀版社已經cut左
到時就要睇老師自己教唔教
我認為一定唔會所有老師都會教

我印象中我個中史科老師都係冇乜點教
係個社工教

中學時學期尾中史老師會特登開多一堂講六四……只係香港學生好現實，考試唔考就冇人聽

又唔好咁諗
片入面d 90後咪又係唔識
我有話佢地wo
我只係慨嘆我大佢個2 3年點解會差咁遠姐
冇特別針對90/00後
而家講緊所有政治冷感同唔知既人

袁木好誠實，李鵬係偉大的領導人

個兩條on9仔第日都應該好難入到政府

呢樣的確
但某程度上都係教育制度問題
當時我地連要考既都未必顧得掂
仲邊得閒顧唔洗考個d？
唔聽都唔可以怪晒佢地

睇佢身型都知打算做狗啦。

人地理大社科，遲D隨便做專業人士，駛撚考政府咩?

除左個男仔既
唔好屈鳩人喎 佢剩係叫人簡一個數字代表政治事件 大家都會簡返近年發生既姐 文革死人仲多啦 但對比64 年代仲遠 咁係咪要比文革年代既人屌你地冇政治意識？根本呢啲片有晒bias咁去問 咁去cut片

拍第一套片個網媒係東網開

條片入面有唔少人話太耐唔記得/唔太了解
仲有個「件事發生個陣我都未岀世」

以無知為榮
尷尬？
真係幾撚尷尬架

如果呢條片係舊年拍就冇乜連登仔嘈 舊年呢度風向都係六四wfc

估唔到arm channel會講

推 自己香港人自己教

如果有播下片 應該會吸引到大家了解多啲
始終有片 證明到有幾震撼同有幾殘忍

屌那星 gam 佢老母
又唔撚係明星政客

學生有咩資格講gam

其實除左條政治冷感柒頭
其他都算正常喎

依家依批就唔知8964 政治冷感
未來個堆直頭大陸學生咁款 講普通話多過廣東話

啱呀！
睇住解放軍揸住支槍並排向前行
d坦克同裝甲車入城
真係估唔到一個政府會咁對自己d國民
d裝甲車同坦克仲寫住為人民服務
真係諷刺

讀POLY就POLY社工碩士。

其實政治冷感既人都唔會入黎睇 但係希望佢地身邊d朋友睇完再話比佢地聽 加油

當年人地可以留守咁耐，做咩而家次次都係唱完歌散會？

呢條片有趣嘅地方係條channel其實係東方日報個集團嘅

香港向來都係0民族意識
同法國美國人民差太遠
又無獨立戰爭

只可以話80後一定有講
90後都開始慢慢輕輕帶過,00唔清楚
其實係好悲哀

睇唔落去 依班人根本唔配大學生依個名
6月9號見

講真，佢地拍片就緊係淨係show d話唔識既人出黎啦 我真係唔信會唔識

支那事全部唔撚關我事，我唔想理。討厭支那點解要撐六四

屌9一班1989都未出世的人遺忘64真係好支那人風格

如果你話慘就要自學(我知on9黃屍豬不嬲用呢個龍門)
你班人對光州事件有咩認識

呢條片證明係真係有人唔識
只係人數暫時可能比較少
但而家呢個環境
唔識既人只係不斷上升

你又想建立香港人的中華民族意識

一撚早批死64晚會係強加中國人身份比香港人的邪教儀式

我諗冇人有咩資格話90後唔關心政治同香港 反國教 雨傘 90後功不可沒 甚至撐起成個運動 當時00仲細 唔怪得佢地
不過到6月9就知 00後係垃圾一代 定係香港未來嘅曙光

垃撚圾

咁點解30年後共產黨咁係到執政?

其實唔係幾明六四有咩意義 係班大陸人死咋嘛。香港人連香港都未顧得掂喎， 仲理其他人?

push

飯民議助臭雞凱婷(共濟會)表示6月9號唔去就係垃圾一代, 唔參加64讀書會就枉為大學生

有飯民香港人就無自由意志

講真, 人地真係大規模罷課罷工,
香港至少要檢討下

因為當時強硬派(李鵬)贏左lo
如果係趙紫陽就好唔同
不過呢件事冇可能發生
因為鄧小平自己都係強硬派

好慶幸小學同中學都有老師講
幾個都好關心呢件事
有個仲講到眼濕濕
話如果佢哋唔講後人更加冇人知

佢哋唔知 唔代表無發生過
已經唔係冷唔冷感嘅問題 係人性嘅問題
如果死咗咁多無辜嘅人佢哋都覺得無問題咁唔係冷感 係冷血

咁中國人民呢?
佢地之後係到做乜?

睇 睇到tumbnail心痛到唔想㩒入去睇

戇鳩仔先會去一個晚會撐支那人囉

身邊聽過有人話 人都死左啦有咩用啊
？我當堂屌左出聲

我係00後
但有一個夢 不會死 記著吧

推 希望有更多人認識
用血換返黎既歷史唔應該比人遺忘

恆大算啦

班黃屍賤狗永不紀念王震鎮壓新殭,因為宣傳唔到飯民大一統觀

睇緊台灣dcard
啲大學生都係話對六四無感覺、唔駛理
特然覺得好悲哀

你唔認同中國人呢個民族都好
你覺得你唔係中國人都好
你都無理由漠視六四
已經同民族無關
殘忍至極既屠殺
武力鎮壓和平示威者
你係咩人都好 最少都要將六四呢件暴行既真相教比下一代
有咩理由睇住共產黨可以慢慢將呢件事淡化

高中教科書教到「改革開放」，六四事件有一格大約四行字
但DSE唔考「改革開放」

初中無教六四事件

6月9 當然重要d,係為左香港民主將來 6月4 犧牲既人就係想你地推動民主，剩係識每年唱下歌去紀念佢地冇用架喎，64死左既人見到你地咁樣都冇眼睇

之後拉撚晒當時出過黎既人
好似有過萬個？
之後我諗d人見到咁都驚啦
咪冇再做呢d野

薪火相傳，真係好重要

呢個時候唔好分化幾多後了
集中火力槍口對外

屌
成日幫我地D 00後冠上無需有罪名
唔係個個都係咁

成個post的賤種會員都扮見唔到王震血屠新殭一事

證明64根本只係想谷香港人認自己乃支那人

咁佢地都無再做呢d野
我地做乜野呢?

岩呀 唔一定00後
身邊有d 80 90後都政治冷感
淨係識返工 睇八卦娛樂 去旅行，都唔願意睇下新聞，投個票簽個名都懶，枉為香港人

如果真係比到呢D感覺你既我講聲唔好意思
冇心
我針對既係所有政治冷感/唔知既人
唔理幾多歲
純粹感嘆下呢個情況只會越黎越嚴重

果個人仲要以97 年7 1 回歸出世為榮你就明佢立場

所以教育真係好撚緊要，以前中史老師仲會講好多小故事俾我地知，佢係卑視中國政府當年做既野，成課無教到（西史老師教埋）而同我地講學生背後當年做過d咩，好記得個陣佢係講得好心痛。

其實我覺得個訪問又出哂樣咁
又有引導成份 唔一定係佢心入面個句嘅
逃犯條例落實咗佢比人捉上去點算

好眉好貌腦裝草

Hea你老母咩

講多次，支那再殘忍都唔關我事，講殘忍金仔仲恐怖

你咁講就好問題啦
人地係大陸
講2講就比中共困住
仲會不人道對待
但呢度係香港
而家仲有自由
但香港就黎變到大陸咁
你願唔願意?
唔願意既就9號出黎啦

做過既野就唔可以改變
起碼要教比後人知發生啲咁既事

依家啲書都係略過，唔會詳細
我做學校嘅
上年學校都有係64搞講座講呢件事
今年就乜聲氣都冇，懷疑比人河蟹左

學校唔教我地教 呢句非常有同感
與其屌佢地唔知64
不如講清楚咩係64

冇六四香港人會將民主睇得咁重？
的確唔關香港事
但呢件事咁發人深省就值得比人知

話唔關佢事果啲人個腦都係裝草

幫手推下先

冇六四起碼無建設民主中國理論

本土意識一定比現在好

街訪片都好信

政治冷感？
又唔見你話性冷感

係東方報做嘅添

推，一定唔可以忘記呢段歷史

果然你老母做雞接客
所以你水平只有如此

聽撚到政治冷感就覺得無智慧
食粒米都關政治事
飲緊水都關政治事
可悲政治冷感快返鬼國住啦

今年中六都2001年出世
佢地都有讀過通識架

咩批死唔批死
你係中國人部分呢個身分你想點否定？
歷史角度 一鳩直都係中國一部分
咁邪乜柒教

發現你講既野都係只有論點無論述
真係笑鳩大人個口

中國依個概念幾時開始有?
香港幾時開埠?

開始發現有0.3入左黎

屠殺和平示威者既歷史，除非你唔諗住上街示威，否則唔好話唔關自己事。

呢刻真係456正評0負評
有啲嘢真係自在人心
冇人性冇感覺
其實我真係唔知佢地人生到底在乎啲咩
佢地同機械人有咩分別講真
其實冇

上到熱門
多謝大家推post

諗住入嚟鬧鳩樓主 點知你咁有心 睇到覺得好感動

中史改革開放係咪跳左去通識個到教同考？
但係 通識根本唔會出六四

唔咁講點引到人入黎睇？

好波

今晚達哥chatroom精鳩彩喇

有時比呢類人搞撚到好多政治活動搞散哂
一鳩味理想主義唔撚睇下現實
活係一個只有自己既國度

印象中好似有講dd
好似有講到2000年左右？唔太記得
就算有講都唔多
印象中改革開放開始每樣野都係半版/一版紙就完

好靚仔

點解宣布 戒嚴唔返屋企？
完左再出返黎都得姐

人地仲係講英文
個個年代黎講好撚勁

認清中華民族係虛假概念
同銘記六四一樣重要
就算係走唔出個為政治目的而提出嘅中華概念，都要記得華人冇必要歸屬中國，透過六四應該領略到任何身份嘅華人，都係應該同中國有幾遠分幾遠

agree 依加就係個政治氛圍 社會撕裂 同 學習缺乏對六四ge教育令到啲後生覺得政治好煩 事不關己 同講政治=搞事

我讀緊小學果陣
有人帶左我去六四晚會
當時感受唔係好深
即使當時未必明白
但呢一日一直係我心入面
跟本就要將呢個事實一直傳落去
唔好冇左件事

班學生領袖唔肯
由其柴玲
睇左3個鐘條片就覺得佢都未必係好人

死港女嘈嘈庇

你估中共會唔會嚟個大搜捕？

拉晒有份 「搞事」嘅人出嚟

見到條友話政治冷感真係心up

中國呢個概念 睇你點撚樣定義
49年打後果個叫黨國
中國概念個人認為有中史就有中國架啦
同開埠 有乜柒關係？
英國人統治一百年 香港暫時脫離左支共掌中
係英國選擇歸還果下
香港主權就翻左去支那果邊
你話我3毛都係咁話
以上講既係事實

好撚正氣，一啲都無依家啲蝗陣仆街味

點解叫人唔好走 但佢最後無事

事實真係有
完左之後拉左勁撚多人

呢張gif每次見到都不自覺睇幾次 好似係面前講緊野咁 好有感染力 6月9日見

有冇人69可以約埋一齊出呀？
Tg Ummmm1122

我都唔知佢地班人點走到
聽講當時柴玲係去左美國領事館
但唔知真的假
等識既巴打答你

樓主好波

中華民族 呢個身分你脫離唔到
就算你移民 改國籍
你民種血統基因都係屬於中華民族
不過中華民族就唔等於共產黨下既人民

要出就自己出
匿名性係而家呢個時代好重要
唔係話屌你係鬼
而係怕你係鬼

咁比人搜捕都好過比 坦克車 撞死
同埋事後都一樣有搜捕 不過 d學生領袖好似走得甩

其實90後有好多人都係對政治事件好唔敏感
同埋其實95,96,97個代開始教科書已經一直淡化緊64事件
利申90後

何止係淡化，直情唔教
教科書寫得幾行，考試講明唔會考
教畜索性提都唔提
幸好我中史老師係會講，仲要大講特講
試過有一年六月四號早會拎支台灣旗出黎

外國以人道立場救哂學生領導
支共值此再話佢地收外國錢搞鳩自己國家

Pish

我學校有個老師每隔幾年都會喺禮堂同啲學生講六四
好有心 播哂片整哂ppt

星星之火既時候就撲熄，唔可以燎原
限制言論自由。
惜日中國。。。。

唔識就睇下歷史
清朝同之前 根本冇中華民族依個概念
只有咩野漢人 滿人 之類
香港喺英國統治之前係俾滿清國管治
所謂既"中國" 既版圖一直以黎不停改變
唔好同我講咩野一直係中國一部分

咁點解上幾代人咁「政治熱血」都可以三十年庸碌無為
唔只係撼動唔到中共，係連傳承俾下一代咁簡單嘅嘢都冇做好
唔通00後唔識真係只屬00後之過？

我自己90後中學熱衷政治嗰陣，同人討論都俾人wfc，俾人抽水，講到我想搏出位咁
係去到大學過多一兩年，先見到啲當年係咁抽我水嘅舊同學唔知食錯咩藥，由講親政治就話你煩膠，變到係咁share返政治嘢（雖然飯民視角），唔通我又笑佢哋政治lag機？

慶幸中學好重視呢件事 年年都會講一次
提醒緊中共有幾咁反智 有幾咁懦夫
上到大學先發現真係好多人唔知咩事

補充下，香港人係呢件事入面都有位置

在場咁多人比人搜捕 淨係救部分唔救部分 又真係講唔過去

大隻有女屌就得啦，理得佢咩64啫

當時仲要係一下撲熄一團燒到勁旺既火
仲令人呢世都唔敢再提呢件事
你話幾咁恐怖

Push

中國既事關我撚事咩
發開口夢都識講 建設民主中國 平反64
自己國民唔爭取 要我去幫佢爭取埋?
69就關自己事喇

係你個人對政治熱衷，其它人唔一定喔，接受唔到每個人不同選擇，共產黨適合你

64既野 唔關我事
講人性對錯？
Sorry，我要顧掂自己依邊既送中惡法，無咁既力量閒時去理咁多

係而家呢個年代，講政治變左潮流
雨革齋打卡既人，大家都見唔少
雖則呢種風氣好撚垃圾
但總好過連講都冇人講

可能唔知中共顛到有份去既人都會拉
淨係會捉帶頭個幾個
所以咪淨係救個幾個
利申鳩估

南京事件就講足3,4課
64大屠殺就幾段講完

你鍾意啦
不過大家某程度上方向都一致既
多謝推post

你個同學個case係好事呀 起碼遲醒好過唔醒
至於你問上一代做過乜鳩 你應該今日上台搶咪問李卓人啦 問我做乜

醒覺

你要強調中國概念不停改變
絕對無問題 朝代更替自然影響版圖
但香港唔屬中國咁屬於邊一個地方？
香港唔通係歷史中獨立過咩
你訓撚醒未

我自己都唔認同去六四晚會
始終支聯會太撚仆街
只不過我覺得呢段歷史需要認識
唔係又點知共產黨有幾撚仆街
就係因為共產黨，先至搞到要69上街

安全第一啊你去衝？

睇返而家d盲反連登仔就知唔配有民主 到底反共定盲返中都分唔清

你唔好咁啦，人地要醒覺，唔係醒過龍啊

我中史老師直情64個日唔教書 開番64啲相同片同我地講64究竟係發生咩事

之後發現個老師一路睇一路眼濕濕

好掛住你啊卓卓

去唔去晚會我唔會左右你地
我係要所有人都知有件咁既事發生過
你地係屋企定六四晚會睇呢個po都冇所謂

連登仔獨立會行獨裁

屯碼？

我年年嘅老師都會講，今年講埋54點解會發生，都就無咗2堂

Pushhhhhhhh

好慶幸自己中學老師都會簡單講下8964，先知中共有幾閪仆街。

但而家我先發現其實90後真係好多到唔會記清楚或者直頭唔知（包括我）...

琴日條女居然唔知仲問我64點解發生，其實我自己都唔係好記得就好撚灰咁答佢「就係一大班大學生示威。然後中共就趁夜晚開槍暴力清場，最後出動坦克碌死佢地。」

利申：90後（仲要係尾）

真係好撚好笑
黨國不分之餘 仲要反埋自己民族呢個概念
老老實實比你移民都係改國籍
但民族係改唔到
反支那唔係問題 有良知既自己都會反
但反撚埋民族
再視以為自己係香港族就真係笑鳩死人

其實近代史真係應該要花多少少時間講

唔洗政治熱衷
都會對見到一個政權殘殺自己和平示威既人民有感覺啦係咪呀?

含管仔 我冷你老尾 其他人幫你爭取 你坐享其成

蠢人一個

做咩唔駁我 駁啦屌你老母

我間學校啲中史呀蛇都唔會教 連個博士都係 不過去佢中史既office 問同傾就兩回事

所以我幾肯定係學校唔比講咁深入

分唔清國土同民族既概念好似係你至啱
就講依家既中國 唔同地方既風俗都好大分別
唔同風俗文化令唔同地方有對自己既身份認同依個係常識黎啦
你睇下上海人有幾咁排外
講返香港
香港自開埠以黎由英國管
再加上中國大陸近幾十年種種事件
中國同香港既文化 根本已經有好大分別
咁樣唔係一個民族既劃分係咩?
下下睇DNA 有幾相似 啲DNA 由邊度黎既話
你不如話所有人都同非洲人一個民族
SORRY 認真咗

呢條友真係好離譜好噁心

你根本九唔搭八 仲要講埋粗口
討乜野論瞓覺吧啦

係

以下有個小小既分享
對於一個00後既我黎講正路就好似一眾巴絲咁講
應該係日日北上飲喜茶對政治不聞不問，吃喝玩樂我過人生。但可能係我家景問題 可能因爲我啊爺係國民黨既老兵既關係 所以我老豆一聽到個＂共＂字就會發晒癲 （我唔爺如果仲在的話聽到個＂共＂字分分鐘殺人都似）係呢個環境大既我其實對共産黨啲衰野其實我都知好多 但係我老豆都會講啊爺就算幾憎共產黨都好 都好尊重＂中國人＂因為係佢眼中最錯係共產黨 唔關人民事
至於64呢啲其實我都知 例如當時因為鄧小平下命令殺學生 導致個時發生兵變，呢啲我諗大家都知 。其實我講呢啲只係希望某啲人真係唔好對人唔對事

00後廢青上

我覺得人人對唔同事有唔同優次
咁當然其他人可能對政治並不感興趣
唔會成日提係口邊 呢個我覺得okay
但我接受唔到嘅 係完全抗拒了解64
或者覺得政治冷感冇問題

我地呢個世代太多投機主義者
大家抗拒為自己嘅權利去爭取
然後等到其他人爭取完就坐享其成
或者根本唔了解享受緊嘅自由/權利背後有幾多人嘅付出
仲要笑爭取嘅人好on9

況且就同上面講嘅一樣 呢個係牽涉到你對其他生命 有冇基本ge同理同同情心
64本質係大屠殺 而你表示唔關心咁多死左嘅人類 我會為你嘅道德水平感到擔心

我啊爺*

民族，國土，似係你搞唔柒清多d
中史唔同朝代有國土分裂而影響國土主權
香港有歷史以來 都只係中間比英國人統治100年

你要強調個差異化咪繼續強調囉
歷史上香港都稱不上一個有主權國家
乜原來香港史係計開埠後架？笑唔笑死人
開埠前香港屬邊個呀屌你老母
果陣係獨立國家？
仲講乜非洲 屌你老母了解下基因點分民族先啦
睇排列近似啊屌你老母
你呢d傻閪真係越講越笑鳩死人

又唔好講太多晦氣說話 講講下負面能量太多 自己同人都會頹

高中中史，有教「改革開放」而唔喺DSE考，係事實，但你唔好咁灰
因為做法係合理，「改革開放」唔係歷史，中史唔考係正常。因為歷史係有定義，概念上係「蓋棺定論」;數學上係50年以上既文字先係「歷史」。

「改革開放」同「六四事件」只係四十年同三十年，未有資格做「歷史」。中史梗係唔應該考啦! 五十年內事件，重可以叫做時事。

而喺今時今日，「文革、三反五反、五年計劃、大躍進」全部都已經過咗50年，係高中DSE考試範圍，而且可以評價以上事件「弊多以利」，甚至可以「寫文革做十年浩劫」。都重叫做有學術自由。

過多十年二十年，「改革開放」同「六四事件」先可以升格做「歷史」，到時睇吓仲有無咁學術自由

我推測DSE中史一日仲係死亡之科，一日都仲有學術自由，可以劣評中共，而依個就係學界唔介意中史成為死亡之科既原因。

細個小四已經會哀悼六四
睇完條紀錄片喊到收唔到聲

駁唔撚到就縮翻去老母個閪度
讀多幾本書先好出黎講野
講主權 香港從來都無獨立過
講民族 大中華思想根深蒂固哂
你條撚樣好撚心就打開隻閪眼望下現實係點先出聲

父母教定學校教？

九唔搭八 再同你講真係晒鳩我時間

又係道政治騎劫
剩係64個班大學生死得慘
咁我都騎劫你地啦
64死班學生知道你地咁樣騎劫人真係死都唔眼閉

而家先出post不如下年先出

學校 2008 年
當時香港學校未有咁多禁忌
嗰日成個早會小四到小六嘅班就睇紀錄片

咁激動係因為你熱衷政治咋，人地無特別留意或主動了解64，又未去到死咁多人？表示唔關心 咁嚴重。知道你自己個意圖係咩？假理智討論，實質批鬥不同自己想法既人。
我都為你道德水平擔心

教育真係好重要

你又講唔講得出歷史上幾千幾萬埸戰爭死左幾多人
幾多人慘死 你又有冇日日都好難過去悼念佢地
照你邏輯講唔出就等於冷血

躝啦仆街

算啦
唔好嘈啦
民主既意義就係接受唔同意見
如果接受唔到既
迫人地接受自己個套咁同共產黨有咩分別
你地再咁嘈落去我覺得冇咩意思
最緊要大家都係反共
9號會出黎咪得

錯啦，依家係共產黨批鬥大會，9咬9

其實我覺得好多人只係唔再覺得需要"建設民主中國"
但其實都係反共

自己叫自己做政治冷感嗰啲同叫自己做KOL一樣都係咁柒

討論唔係問題
最搞笑係只有立場無論述論證
話咩概念錯 咩了解下先好出聲 最鐘意屌柒呢種柒頭

希望個條友比身邊人恥笑完會好好自己檢討下

熱衷同基本認識 睇你覺得做到咩先算有分別啦
我就覺得所有人都應該對政治事件有基本認識
因為呢啲事會影響到你嘅權利同自由
你想享受就要自己爭取 而呢樣嘢先決條件喺每個人都理解發生緊咩事
btw
有意見就有批判成分 批鬥同批評 唔該你搞清楚先
我個comment 又唔係叫人一齊攻擊班政治冷感
何來批鬥之有

至於未去到死咁多人呢一點 如果要死得夠多你先關心 你先會去留意 咁你都幾冷血
再者六四死左成萬人你都覺得未夠嚴重 咁我都無語la

有對話 先係好事

hea你老母 傻閪

咩係中華民族你到底知唔知？
你講漢族下話？
你知唔知個所謂中華包咗幾多民族？
個概念係反清嗰陣又人夾硬造出來
你自己睇下中華民族定義係咩先。
民族呢個概念係人定
我知道我自己唔係中華民族
10億人日講夜講我都唔會係中國人
更加唔係中華民族

咁你而家係咪俾泡菜迫害

好彩我間中學年年六四都攞出黎講
真不愧為港獨搖籃

如果當年國共內戰係國民黨贏咗而家係中國係會點

中三歷史科最後一堂 老師講到明唔會考
叫我哋唔好對外講今堂嘅內容（之後先知間學校好支持中國）
個老師開始分享64呢個特別日子
講講下開始想喊
仲講要有批判思考 要自己用腦諗嘢 唔好只靠聽
當我開始了解嘅時候發現 原來中共真係好仆街
有時都會諗政治係咪同生活息息相關
眼見身邊嘅朋友同學都對政治漠不關心嘅時候
就會覺得自己嘅諗法好多餘
開始忘記呢一切

生活安穩真係會令人麻木
由雨傘開始醒覺 中國只會不停侵蝕香港
當時我要出去支持嘅時候 亦同屋企人鬧交
因為再唔關心香港 受罪嘅唔止係我自己
近幾年睇新聞睇到心灰意冷
如果69唔出嚟嘅話 怕以後無機會
我都會叫身邊嘅朋友一齊去

向你個老師致敬

樓主好有心
推呀！

中三嗰年都教唔晒 去到共和國建國就停

其實都唔好忽略左媒體個影響力
呢啲咁既濕鳩街訪最興就係訪問一大堆人
之後剪啲最有話題性既答案出黎
其實為啲所謂90後00後貼標籤講咩世代之爭，可能都係啲媒體想藉呢樣嘢去引多啲人去睇佢段片
倒不如好似上面啲巴打咁分享自己讀書時代啲老師係點教六四，等多啲人去分享令到成件事立體啲，唔係下下淨係屌鳩啲90後00後政治冷感
利申 90後尾 中學年年都有六四早會

要檢討 首先要香港人覺得有檢討既需要
根本香港人都冇準備好過
8964上至知識分子下至學生工人全部一條心 邊有得比
連遊行都比人屌 大把人連左膠都唔係係大中華膠 仲可以點

有冇人起條撚樣底
唔識仲串撚柒柒

講真 我都係一個90後 未出生係89嗰個時期 未親身親眼見證過事情嘅發生
但嗰時嘅政府殘忍 獨權 打壓唔合佢意嘅聲音 用文字都感受到
宜加講緊嘅係 一班有抱負有心改變嘅知識份子 佢哋甚至唔算係偏激反對份子
咁講好衰 佢哋當時比雨傘更加出師有名 係民主意義定事情發生上 佢哋追求嘅係公開公正嘅政府同言論嘅自由 係國際視野上 佢哋更為”大愛”
作為香港人 雨傘運動我哋都好深深不憤 我哋希望嘅係追求真普選 一個真正公開嚴明嘅政府 法律 我哋都好渴求外界嘅關注同支持
64 呢個唔係話單論民族嘅問題 而係對於追求自由民主嘅人 我哋所向往嘅思想 我哋一直追求嘅嘢
64我哋唔係淨係想單單平反 而係要貫徹始終
30年過去 同樣嘅事竟然無進步過 政府仍然想隱瞞 係香港呢個地方仲發生緊一樣嘅事 唔通咁我哋都唔支持咩
作為香港人 如果我哋都要講話 以地域所以反對人哋嘅思想 我哋係唔係變成做我哋最討厭嘅高官 自顧自身權益 罔顧人民權利
香港人 如果我哋仲各家自掃門前雪 好快就溫水煮青蛙 殺到埋身嘅啦 行出嚟行動啦

溫水煮青蛙22年
其實9成熟咗啦

好開心係一間咁樣嘅中學 有呢嘅老師
好多老師會為自保而收收埋埋

而間垃圾中學親中到想嘔

lm

建議你如果出黎就係後勤幫手
前線交比我地大人

最記得中史書上面係咁教：「1989年6月4日發生了64事件」。唔係老豆同埋文學阿sir，真係唔會太了解64事件前因後果

中四揀咗中史，讀到中國近代史，
本書提都冇提過六四
係個呀sir 6月4號個日話，今日係一個好沉重嘅日子
之後播番啲當日嘅片段比我地睇，
再講番比我地聽係咩嘅一回事

唔係想分化
但講真，8、90後真係斷層嚟
好多上一代盲支持中共
到00後好多都唔知發生咩事，甚至開始接受大陸文化
所以我地呢代真係要加油
去講去傳承呢件事

really well said

64未出世 但細細個開始老師各方面都有提
老豆老母都會講 所以都知發生咩事
但老實講 由以前年年都會去下集會
去到而家真係冇咩感覺
唔係話冷血亦唔係咩政治冷感
只係呢幾年嘅政治事件發生得太多
多到煩多到厭 仲要一路睇發現咩都做唔到個種無力感更唔好受
所幸嘅係仲未去討厭政治政治冷感
trump trump 69嘅嘢都跟得好貼
不過返工又攰 時間精力有限
實在冇可能冇心力去理晒咁多樣
唯有做取捨 揀啲自己認為重要嘅先做
64一時三刻都唔會平反到 理唔到咁多住
反而69更貼身 點死都一定出嚟

六四事件喺上歷史堂之前已經透露不同媒介知道，但上到中學之後先真正有深刻嘅反思。

當年個歷史老師都係抽空講，畢竟六四喺課程入面佔嘅頁種都唔多，而且上網就有晒分析。個黎姓老師都好堅持要我哋去傾依件事，一步一步去探討六四背後反映咩問題，從歷史角度出發去睇。

完全係老師嘅良心嚟，真心講句佢六四只有一頁紙，無需要花一堂時間去教。但六四嘅重量比起一頁紙同一堂課重得多。

到雨傘運動，當時已經做好心理準備六四2.0會再發生，嗰刻更加對六四事件產生強烈共鳴。

無可否認香港同中國喺歷史、地理、地緣政治上有密不可分嘅關係，三十年過去，香港人對六四事件嘅睇法都隨住時間去改變。

某啲大學生，年青人對六四事件抱住時空嘅距離，所以無感。每個人諗法可以有幾深入，某程度上係性格同智商問題外，更加係教育嘅問題。老師、家長點樣教育佢嘅下一代？

中國六四事件、台灣二二八，同文有可能係不同種啦。點解香港人對六四嘅睇法會比二二八嚟得深刻，除咗背後中港同台港政治考量、國家規模、當年新聞報導、國際格局等因素之外，就係教育。

所有嘢都係密不可分，一脈相承。今日你問我對六四有乜睇法，對於一個九十後香港人嚟講，佢係一個民主、自由嘅啟蒙，係一個警示，係一個借鏡。當我喺金鐘嘅時候我問自己，作為大學生，同八九年嘅學生相比，大家擁護緊嘅價值有幾相似。

我無佢哋咁愛國，都稱唔上愛香港。但對價值、對錯嘅判斷，愛唔愛國絕對係無影響。大家對六四事件嘅態度可以唔一樣，但對同錯一定要有個根據歷史真相，獨立思考後果嘅一個判斷。

喺依個資訊爆炸嘅年代，我認為已經唔可以再俾個藉口自己話唔知，而且仲顯示一種對無知為習慣嘅態度。當你緊張金錢以外嘅價值嘅時候，就無可能對政治冷感。條街多包垃圾都會睇唔過眼嘅時候，推至最後都會涉及政治，而且根本走唔甩。

公道d講，呢幾句係回應「點解唔揀8964」，並唔等如佢真係唔記得，只係不如近期事件深刻，就住「數字」「政治」兩個keywords比唔到8964呢個答案

條片既原意應該係點出時代漸遠，有d事好易比時間沖淡，所以我地知道既人應該多d提醒，毋忘六四，傳承比年輕既世代，而唔係搞分化話幾多後就點點點

每個年紀既人都有佢地著眼既政治事件，就算關心政治每個人都會有個priority，如果比我砌我會砌928，因為我參與過，但唔通咁又代表我唔關心64？

欣賞樓主受條片啟發整左呢個懶人包，但希望樓主唔好就咁比呢d有剪輯有bias既small sample interview影響而上綱上線

目前政治環境上香港同中國根本密不可分，六四係睇清中共點樣對待民主自由等普世價值既重要事件，點樣唔關香港事？

如果個個人都咁諗，無人再關心、為其發聲，等同默許中共暴力鎮壓和平示威既做法。今日吾軀歸故土，他朝君體也相同。

樓主巴打已經整埋個懶人包出黎，你自己望下，果班犧牲既「大陸人」係咩人、有咩訴求，對比同今日我地香港面對既困境，你再認真諗下係咪真係無意義

條仔好撚on9

人不在香港，精神支持，加油

其實要解決香港政治問題，甚至港獨。並唔可以只係用回歸後嘅時間點，地理上香港依個島仔去理解同解決。

從歷史，國際關係，國際格局去了解。而香港作為成個中國，唯一有民主自由嘅窗口，點樣影響香港人對民主自由嘅睇法，仲有香港政策、法律，都有好深遠嘅影響。

香港係香港，唔可以完全copy台灣或者外國對六四嘅睇法去令港獨，或者香港人身份認同嘅價值判斷，咁樣係好無知。

無論你係幾本土如何如何，記念六四係一定要傳承落去，香港同中國嘅關係密不可分，你就算覺得中國嘅事與你無關，你鐘唔鐘意都好，要知道共產黨仲係屌你老母揸撚住港共政府嘅春袋。

記念六四，某程度上係要香港人記撚住中共係幾咁仆街，我地要盡全力抵抗呢個政權嘅入侵。

所謂大中華膠嘅人，你要記住倪匡講嘅一句：我唔愛國，我洗乜撚反共。

中國共產黨我屌你老母臭閪！

當年5月尾我有個耶撚EPA老師專燈講一堂64，仲講左中共少少黨史

俾同學背後笑鳩佢，但奇實我好欣賞佢，起碼有guts 講

我就好簡單，記唔記念有個人自由，但一定要知，即使你支持佢殺人都要知

如果你嘅理念係本土，甚至係港獨嘅話
64依啲閪野就緊加要比其他人知道
唔可以一句鄰國事務、關我撚事，就End topic

因為中共點都一定係本土嘅敵人
做宣傳又好，做教育又好
都一定要比其他人知道佢地有幾撚痴線，幾撚仆街
咁先可以長期比大眾keep到對中共嘅敵意嫁嘛

係我講得唔好，記唔記念係你個人決定，但係我地絕對唔可以忘記

連登仔永遠都覺得自己係主流
其實永遠都係少眾
你地日日反緊 撐緊 吹奏緊既野
根本全世界都 don't even give a fuck
反杜狗？越反越多人睇
反中？個個排晒隊飲閪茶海底撈探魚
認清現實啦你班戇鳩

Twitter search 香港
自動出 香港六四
香港維園
香港六四晚會

咁啱0609cap圖
大家69見

鄰國既事關你閪事 大中華膠

今年DSE出咗改革開放了

人手置頂
資料齊全

但有一個夢 不會死記著吧 無論雨怎麼打 自由仍是會開花

當年嘅學生，烈士先係真真正正愛國
而家所謂愛國人士，只係愛共產黨同人民幣

悲哀

可唔可以有感覺，但係又政治冷感？

我自己都唔同屋企既後輩講政治，怕佢地俾我影響左，活得唔開心，有時都諗到底啱定錯。

多謝

條片已經一個星期前
都可以仲未起條友底然後網絡公審佢
d步伐幾時變到咁慢

去到中途，吾爾開溜開完睡衣對話後，口號已經轉為打倒鄧李楊。有一說就係咁鄧小平決定出手收趙紫陽皮

相由身生，無知真慘

好撚深奧喎，咪即係一鳩樣係支那

想問點解當年唔係話學生離開緊廣場
但又突然之間返返轉頭
所以清場

咁點解會返轉頭呢？

原來以前大陸嘅大學生咁有素質同水平

宜家香港d大學生淨係識北上打卡飲飲食食 買名牌
個社會發生乜事都唔知

根本成個中國同香港d人嘅質素都低左好多

個個變哂冇思想淨係顧住錢嘅人

btw
gif 出處係BBC紀錄片
見

質素呀

根本就係教育問題
依家政府既教育方針淨係會教讀書既野
以前我地個年代仲會教公民教育、民主、自由
搞到成班廢青日日淨係識飲飲食食

Yr1個陣我都好似佢地咁 過多一兩年發覺政治就係生活就係自己左近 自此遊行課金聯署乜都做 雖然做左都冇乜用 唔做就覺得自己正仆街

我好記得有次細個去旅行跟團 大約10年前

個女導遊話佢係64示威嘅大學生定唔知佢fd係

佢好似講左幾句當時情況 不過我果時好細個

係會聽到新聞講64集會果d 但詳細其實唔係十分清楚

教育係好重要
北歐西歐人點解知識深度廣度都比香港人好得多就係因為教育

香港曾經有150萬人遊行

希望話64唔關香港人事嘅嗰班仆街唔好出仔女
一撚定唔撚識教仔女/教撚錯晒

巴打應該好後生

恆大學生質素係咁上下

公審一兩個人冇意思 係一批學生都咁諗
要做既 係討論多啲 培養返啲公民意識

文化再次大倒退

老實講我覺得唔少90後果時都係跟風多 始終仲係細個

其實果時自己係為乜都唔係好清楚 尤其90後尾果d

無錯果時係個個轉哂黃絲帶icon

但之前都有人爆過part time government fans有唔少之前去過佔中添

身為90後 我睇到我更多嘅係宜家d fd個個返大陸飲飲食食打卡淘寶睇大陸劇綜藝 (當時佢地當然都有跟風轉icon)

唔係話完全唔做得呢d嘢 但佢地好似淨係concern呢d

我諗你同佢地講時事 佢地會覺得你異類/on9囉

中學雞啲世史淨係讀香港開埠之後㗎咋
明明講到明讀開埠後 但又唔識諗下開埠前 咁樣讀歷史好打極有限
課程唔包就=唔洗知唔洗讀

中文都未學好，又未去到（死咁多人？表示唔關心）咁嚴重。明白未？
再來，你一直都重複其它人一定要同你一樣既，唔理64唔得既，人地思想都要同你睇齊。你適合去北韓

其實落得黎既人都係明咩事架啦
你好學唔學 學飯民
沉默割蓆篤灰
依家出map炮你賣得幾多香港人？

訓醒搏冇事呢招唔work架啦
做國保你又唔夠殘忍
唔通 第時同一個倉 見番 大灣駒bbq咩
我寧願吊頸死

now or never 架啦

番工番工
撤資啦一齊量地啦
你個腎仲有用過你呀

64唔理啦，最重要係6月9

有時聽到啲人反駁話
啲解放軍都俾啲學生燒死殺死又唔見有人講
王丹個班就收左美國錢要擾亂中國
因為親戚個邊老一輩咁講
其實係咪真

入唔到咪好囉，俾都唔好入

你可以另外開post討論，無人阻止🤔

嘩你都亂吹既啲野
你唔好諗住自己上網搵完就當真先得架...

過左64繼續推

咁其實唔關殘唔殘忍事LA
咁不如唔好理鄰國30年前既64
年年926紀念自己個雨傘運動好過LA

個街訪都ON9
就咁叫人揀數字
邊撚個會揀8964
正如片中話 真係太遠 都未撚出世 邊有感受
問大學生 深刻既政治數字 都一係佔中

讀下書了解先好出聲
唔好影衰連登仔呢個身份
好撚無知

主觀唔接受同唔認同無所謂
但客觀你就係走唔甩
望清楚自己護照個國籍同出世紙雙親祖籍

廢話 點解要限制人地記念既活動
你想加強926個紀念性咪自己搞再叫人去

唔係政治冷感係低能無知 只係識食訓柯 真係比黨當豬咁養

香港教育太失敗

民族定國籍
又溝埋一齊講？
乜野係中華民族？

嗰個話政治冷感條仆街仔真係想打柒佢

你可以分開到咩
笑唔笑死人
現實少少好無？
中華民族係包哂大中華地區境內華人同海外華人
睇唔到香港人有咩因素導致唔係中華民族
再者中華民族包哂其他國籍 可以分開講？
你老味多謝提供笑話

其實睇得出呢個就係現今教育既問題, 越來越多老師為求明哲保身, 考試高分=我教書掂, 咁死得啦

原來已經出咗，比我想像中快，有好有唔好，雖然我都重係覺得改革開放未蓋棺（例如中英聯合聲明）。

師兄有無睇過學校、補習社出既建議answer（如果已出），開始出現歸邊未？

我暫時只睇過報章描述，覺得個考試暫時還可以維持批判。

想知佢點教法
教科書點寫
係咪乘機一面倒歌功頌德？

有無人po嚟睇下？thanks

pish

香港人

懶人包借分享

64 政治 冷感
果批人應該做奴隸,日日早6 晚零晨1點做辛工
整係比1餐佢食
咁就唔冷嫁啦

想問下其實鄭紫陽喺最後一次勸學生唔好絕食時係咪已經知中共會屠城？算係比緊暗示？

邊個答到你
同埋做乜同人改姓

"我就覺得所有人都應該對政治事件有基本認識
因為呢啲事會影響到你嘅權利同自由
你想享受就要自己爭取 而呢樣嘢先決條件喺每個人都理解發生緊咩事" <- 論證

你做咩避開個point 唔講？

我就係覺得大家都一定要對六四有基本認識

你想討論落去 唔應該一味攻擊我呢個論點
再加一句“你適合去北韓“就以為自己好威威
而係要提出可以反駁上面論證嘅理由

中文嗰度係我睇唔明你打咩 係我衰
你可以用多小小標點符號

你哋真心覺得打完status抽水，甚至連事情完委都未必清楚嘅，可以叫覺醒？
你講嘅衝上台問李卓人，有人做過啦，支那會咪又係耍走啲人
我呢句想講嘅係，咁樣指定一個族群話佢哋唔識嘢，咁做有欠公允，特別係當佢哋上幾代人都唔見得有咩成就嗰陣

反而我中學老師專係jer住中共
三面紅旗 大躍進踩到好盡
毛澤東係千古罪人
利申：90尾

知都唔想知同知左改變唔到都已經唔同啦
你咁講係咪上一代未改變到啲乜野咁下一代唔洗知呀

再講 你係咁講你同學啲野真係wfc 識你老鼠咩
你知佢唔知事情完委你咪笑鳩佢扮野抽水囉
你同佢講話 得你覺醒左咋佢有排都未呀
定係你係中學已經比人笑到自尊心受創

0感覺，記得6月9號出黎日曬雨淋改變唔到任何嘢，聽日照常返工，香港人

成件事起因經過結果
插針唔能夠將 美帝搞亂中國 同埋64 唔清場中國會解體 擺埋一齊

其實記住64係要提醒香港人係一個咁血腥無情既黨管治下係有幾咁恐怖。
有d人會話大陸人既野關我地香港人咩事，但現實就係香港e+係被中國共產黨管治，唔好同我講咩一國兩制/五十年不變，中共暗中做既野仲唔夠侵害香港既人權同言論自由？？？以為64係大陸人既事香港人就可以唔在意？醒下啦，係同一個黨管治下係無例外架，趁e+仲有紀念呢件事既機會就好好傳承比下一代知啦，64既意義唔係唱下歌仔咁簡單架

共產黨唔認賬家常便飯

人大釋法都諗得出
dq又得

當年大鳴大放叫人批評佢之後就全部秋後算賬

可唔可以加埋，其實之前幾個月全國都有遊行示威，64係全國性、全民嘅民主運動，唔係淨係係北京，得學生參與。多謝！

廣州上海都搞得好大

問你點分
點知原來答唔到🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️
拎綠卡又係中華民族
拎BC又係中華民族

係幾威既

我講咗啦 冇感覺嘅就枉為人

垃圾

狗都不如

我好慶幸自己中學時代有老師肯播關於六四嘅片段俾我地睇